---
layout: post
lang: fr
title:  "Flower Hat"
date:   2018-05-09 09:40:00
categories: ['crochet', 'création']
main_category: ['accessories', 'free-patterns']
comments: true
meta_description: "Un modèle gratuit d'un chapeau de papier avec fleurs de coton"
asset_path: 'flower-hat'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'chapeau'
  - 'crochet'
  - 'papier'
  - 'fleur'
  - 'été'
  - 'création'
  - 'tutoriel'
  - 'gratuit'
support:
  - jquery
  - gallery
---

Bonjour à tous et toutes,

Retour des créations après une petite pause bien méritée!  
Le printemps est installé, l'été approche tout doucement: il est temps de penser à se protéger joliment du soleil!  
Je vous offre aujourd'hui les explications d'un modèle de chapeau que j'ai créé spécialement pour ma deuxième.  
Ses souhaits étaient un chapeau léger, en colori écru avec une bande bleue-menthe, une marguerite et un coquelicot avec une feuille en décoration (c'est très précis, et j'adore!):

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.flower-hat-1 id_number=1 %}

Alors voici "**le chapeau de fleurs**" (ainsi nommé par sa propriétaire).  
Réalisé en fil papier (un genre de raphia plus léger) de chez Zeeman (en ce moment en promotion à 1 eur la pelote) et avec des restes de coton pour les fleurs.  
Il est extrêmement léger, et j'avoue que, malgré mes doutes à priori, j'aime beaucoup sa tenue: il tient très bien en forme comparé aux chapeaux de coton que j'ai pu réaliser précédemment, et ça c'est plutôt chouette!  
Par contre, le fil est un peu dur à crocheter, car il glisse peu, et la main force beaucoup... J'ai du me ménager plusieurs pauses-crochet!

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.flower-hat-2 id_number=2 %}

Pour un chapeau en taille 52 cm (pour une fille de 6-7 ans), il vous faudra:  
- 2 à 3 pelotes de fil papier de chez Zeeman, colori au choix + 1 pelote colori contrastant.  
- des restes de coton pour les fleurs décoratives  
- un crochet 4  

Vous pouvez travailler en rond ou en spirale, à votre convenance.  
Les démarcations seront masquées par les fleurs lorsque vous les coudrez.  
Il conviendra cependant de passer en mode "travail en rond" au moment du changement de couleur si vous souhaitez ne pas mettre de fleur.

## Explications

Faire 6ms dans un rond magique  
rg 1: 2ms dans chaque ms du rg précédent  
rg 2: \*1 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rg 3: \*2 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rg 4: \*3 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rg 5: \*4 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rg 6: \*5 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rg 7: \*6 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rg 8: \*7 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rg 9: \*8 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rg 10: \*9 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rg 11: \*10 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rg 12: faire un rang de ms en piquant dans le brin arrière, pour former la "cassure" du haut du chapeau.  
rg 13: \*11 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rgs 14 à 20: faire 7 rangs de ms  
rgs 15 et 16: changer de couleur et faire 2 rangs de ms  
rg 17: (piquer dans le brin avant pour former la "cassure" de la visière du chapeau) \*6 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rg 18: \*7 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rg 19: \*8 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rg 20: \*9 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rg 21: \*10 ms 1 augmentation\*, répéter jusqu'à la fin du tour  
rg 22: 1 rangs de ms

Couper et rentrer les fils.

## Fleurs

Pour réaliser les fleurs, vous pouvez vous inspirer ou trouver vous-mêmes vos propres arrangements.

* Marguerite chez [Garnstudio](https://www.garnstudio.com/pattern.php?id=6137&cid=8)
* Coquelicot chez [Casse-Bonbec](http://creativ-idees.over-blog.com/article-tuto-un-coquelicot-3d-au-crochet-55654174.html)

Vous pouvez adapter ce chapeau de différentes manières, avec ou sans fleurs, en réduisant la hauteur pour un effet canotier, en élargissant la visière, etc...  
Vous pouvez également modifier la taille en ajoutant un rang d'augmentation après le rang 11, ou en supprimant le rang 11...  
Bref, amusez-vous! 

Je vous souhaite d'agréables bains de soleil et vous dis à très bientôt pour de nouvelles créations!

Hélène



